點解地盤佬咁鍾意食蒸魚？

十個有九個都係咁

唔係地盤佬 係老一輩

我都鍾意食

全部強國人 上面冇魚食

地盤佬出汗多 要補充鹽分
熱量消耗大 要多食碳水化合物
蒸魚鹹鮮 豉油好撈飯 咁咪補充番晒

好撚腥

所以除咗蒸魚
蒸肉餅，鴨腿湯飯呢啲都係地盤佬最愛
夠鹹又好送飯

低端地盤佬識條high 營養學咩

你好高端咩

蒸魚真係老野叫多，後生好少食飯盒要蒸魚

食茶記蒸魚算係健康既野食

細蚊仔唔識lur骨

只不過係生物搵食嘅本能

中意損到gep gep聲
食落好滋味咁款 其實係窮人基因作崇

鍾意食蒸魚鼓油

基你老味因咩,乜七都要拉嚟講

倉魚最好食

好多狗眼看人低

有骨不了

地盤佬收入高過你班金鐘食雞撚啦

豉汁蒸

傻9先食蒸魚

咁撚好食

條魚唔新鮮咪腥

冇牙廢老最鐘意食魚 妹下妹下

一條蒸方利千幾蚊原來係俾窮人食
啱啱放監唔知香港變到咁有錢

好撚好食喎

面癱唔識嶙骨先唔食蒸魚

識唔識一回事，要lur其實做到
不過真係好唔鍾意啖啖都要小心翼翼嘅感覺
鍾意無後顧之憂咁大啖大啖吞

豉汁蒸魚真係世界級

一圍菜最貴係條魚，唔識食魚都係on9黎

我好鍾意食蒸魚喎
有咩問題

同埋睇下食咩魚同識唔識夾
有D人唔識夾, 好容易肉連細骨一齊夾
食落口就嫌麻煩

講到食蒸魚係窮人先做

d 中坑地盤佬好多都揾30-40k一個月，仲當佢地窮人係咩玩法

因為易入口，咬2啖就可以吞
其他肉難咬d 又要咬多幾啖

食白粥仲快

連登多小，中學生
未出過來做野
以為著親西裝係出面派傳單售樓，保險個啲係上流人
著緊反光衣個啲就係拎緊最低工資

海魚大骨就易食啲，生魚嗰類唔係個個識食

間中整條東星湯飯，勁鮮甜，真係要試吓

工多藝熟嘅話
一條普通魚有九成部分都唔會提心吊膽嘅
又可以事先用筷子揀走啲骨
不過如果係鯪魚泥鯭呢啲就唔好攪我

蒸魚係蛋白質

後生識鬼食咩，叫佢噏10種魚名都噏唔出啦
你睇街市有幾可見有後生就知啦

佢地都唔識分撻沙，龍利同方利，俾條金邊方利佢食都當係下價魚

好多舊時既水上人黎

人地食條魚都拉到去窮又低端
係咪真係自卑成咁

蒸鯇魚

唔使講到咁深，以前成日嫌棄嘅大眼雞，因為人類自作業，而家有錢都未必食到
食魚只會越來越貴。話窮人先食果啲真係不知所謂

其實都幾sad
連去街市揀條魚黎蒸都無時間同埋力氣
搞到要去茶記食

黃花魚，大眼雞，以前就窮撚食
依家海釣黃花一條斤零重都要二千蚊

認同
豉汁蒸真係可以送幾碗白飯
啲骨又易拆(基本上冇乜碎骨

食蒸魚都要俾人話低端

我淨係鐘意食新鮮蒸魚 唔鐘意食老麥魚柳 以為魚柳係俾BB仔食
有冇人可以導我反正途

因為佢地平時叫得雞多

其實唔耐得過煮個麵，買完魚街口買個白飯，電飯煲都唔洗用

大眼雞真係幾好食，又無細骨，又鮮甜

班人話食魚窮，可能佢屋企只食鰂魚同鯇魚

魚嘅鮮味加上蒸魚豉油，送飯真係一流

同埋上一輩啲人好似幾鍾意食豆豉所以會成日嗌魚食

其實用筷子夾肉嘅時候，要避免垂直插落去啲肉架硬扯忽肉，反而要用陰力將筷子打斜貼住魚中間一下片落去就起到啖啖肉又唔會起埋啲骨

窮撚表示好鍾意食蒸魚 但覺得出面食蒸魚好唔抵

我屋企每晚都食一條 不知幾好食

新鮮海魚，真心覺得好食喎…

除非大石班或者龍躉可以炒球，或者炆腩，又或者特別魚種有特別煮法（鰣魚、三文魚…），斤零兩斤嗰啲魚，唔清蒸可以點煮？

如果樓主講緊蒸鯇魚腩嗰啲蒸魚，又真係麻麻地…

鐘意食魚都唔得 食條魚都要被人指指點點

事實真係好多中年人叫蒸魚,點解呢
唔係話有咩負面唔好,不過點解會有咁既潮流

笑人食魚嗰啲梗係嫌魚有骨

廣東人食魚畀小學雞講到係都市奇談

蒸魚豉油撈飯呀

食蒸魚就窮既話
食魚柳包咪仲撚窮

笑人食魚個啲 見到日本魚生又起哂勢話好正

好好食喎

蒸魚真係唔限死你窮定有錢

不過我唔係咁鍾意食細條嘅蒸魚

粵菜精髓都要畀連登仔踩
食少啲譚仔、雞煲啦

我試過兩次,兩次未食都係見魚皮上大把鱗
恰鳩我d連皮食既,以後出街冇再叫過
但就算條魚有大骨,中間硬係有幾條幼骨仔
食到唔敢大啖食

捕魚維生都唔識 成班了解下水上人先啦

魚洗到幾乾淨其實都係好污joe，利申20年未食過魚，除左魚柳包外

屌 蒸魚好撚好食，睇樓主個post搞到好想食

過多幾年: “魚唔係水煮麻辣點食呀”

有得損下損下嘅餸通常老野都好

Btw蒸魚飯正喎

三文魚 吞拿魚 油甘魚 鯛魚 鰻魚 八爪魚 墨魚 魷魚 沙甸魚 豆豉鯪魚

會約埋一齊飲茶或者去大排檔嘅90後真係唔多

好鍾意食蒸大魚同斑

我都係食鲩魚腩，有乜問題？

燒味飯都係地盤佬摯愛

鯨魚、鱷魚、鮑魚、鯊魚、墨魚、八爪魚
真係噏唔出10種

起得呢d標題唔多唔少都有d中二病

識營養學又好高端？
利申 讀緊營養好鍾意食鹹魚同梅菜肉餅

你身邊啲人當中搵個識營養學嘅高端xx佬嚟睇睇

通常連骨食 好味好多

依加講緊個年齡層,你拖地區落水
研究下日本人點解鍾意食魚生係咪又好出奇?

唔講埋鯨魚?

周圍都連鎖，想揾間細鋪食靚魚都難
求推介

蒸魚都睇咩魚，好多時地盤佬係食鯇魚呢啲垃圾

小學果陣就會有人以噏得出所有寵物小精靈為榮既,唔知你噏得出幾多種魚呢

講得岩 ，點解冇兩個負評 水上人上左岸 字都唔識所以好多只做地盤，呢行水上人多
利申：呀爺呀嫲係水上人

茶記除咗呢啲垃圾魚有其他嗎？
有條多寶魚你食都好高級喇

其實一句到尾，後生仔嫌貴咪少食
茶記為例，碟頭飯50連野飲
蒸魚七八十，野飲有時仲要加錢
地盤呀叔辛苦得黎為啖食，咪唔計較照食

去到酒樓又係，蒸條魚五六百，夠叫多三個餸，後生咪又少叫黎食囉

好笑,唔知你條數點統計返黎
d人幾舊水去食魚生咪又係咁,仲有,我成日都1條友去茶記叫兩個送食
可能我唔係後生啦

生物係會本能上進食自己所缺失既野
就正如你身體水份唔夠 就自然想飲水去補充水份咁 同營養學冇乜大關係
你呢個弱智仔就真係低端喇

唉屌，茶記對茶記，酒樓對酒樓
你去茶記食魚生?
你個人都無邏輯可言。

都唔個蒸魚有咩尻好食
牛排魚柳先係正氣
正經的成功人士食既野
健康又有儀態
食魚當眾損骨成隻狗禁

仲有,我成日都1條友去茶記叫兩個送食
可能我唔係後生啦

盲撚左呀
預左你d人講呢樣

仲有，講緊食個便飯套餐之類，又話你叫兩個餸，我叫九大簋添，係咪威啲呀?

搞清楚係老一輩特別鍾意食蒸鯇魚
蒸倉魚果d 一樣老中青幼都鍾意食
屌佢老味鯇魚好撚易一大陣腥味

若說豆腐火腩飯, 凍鴦, 紅萬, 是豪邁的男人. 那麼, 豉汁蒸魚飯, 青菜, 熱茶, 就是淡出的英雄.

柔弱的豆腐, 剛烈的火腩, 一個潛伏水中, 一個投身猛火, 一軟一硬, 一淡一濃, 互相搭配, 堪稱味覺的極致. 加上它沒有骨頭, 方便進食, 對於視時間如金錢, 終日與生活搏鬥的男人, 能迅速補充體力的火腩飯, 自然是他們的最佳選擇.

要明白火腩飯的真諦, 必先領悟一個字----快. 天下武功, 唯快不破, 金庸是這樣說, 周星馳也是這樣說, 而將這個"快"的理論實踐者, 更是男人中的男人, 李小龍. 因此, 吃豆腐火腩飯, 不能細嚼, 只能鯨吞. 五分鐘內, 風捲殘雲, 才稱得上豪氣干雲. 水滸傳中"十斤牛肉十斤白乾", 英雄好漢, 亦不過如此.

那是令人嚮往神遊, 只屬於男人的天地.

但, 天地有常, 萬物有序, 一枯一榮, 是恒久不變的定律. 再舉世無匹的男人, 也有疲倦的時候, 再鋒利無比的寶刀, 亦有生鏽的一日. 舊時刀頭舔血的大俠姜大偉, 現在終究醒覺到家庭的重要, 才會拍保險廣告, 推己及人, 保障家人. 家庭是男人落葉歸根的牽絆. 遠至西涼錦馬超, 近至奇洛李維斯, 家中遭逢不幸的完美男人, 總是教人惋惜.

黃偉文寫了沙龍, 又寫了陀飛輪, 最後寫苦瓜. 三首看似沒有關連的流行曲, 卻是人生的寫照, 沙龍一幕幕的經歷, 陀飛輪的打拼歲月, 苦瓜中的"相看莞爾", 那是遲暮英雄經歷無數得失起跌後所歸納的總結----慢.

在家裡吃飯, 不會有五分鐘的火腩浪漫, 我們只會邊說笑邊看電視磨磨蹭蹭, 因為工作不在家中, 回家不應工作. 也許有不少人會把工作帶回家, 但他們都不會吃火腩飯----他們會坐在電腦前吃營多, 男人的孤獨.

曾經在海裡打滾的海魚, 曾經在黑暗中埋首的豆豉, 是看盡千帆的的超然人格的象徵. 魚骨, 是"慢"的精要. 因為要挑骨, 自然細嚼, 吃得慢是理所當然. 在工作群體中, 有資格大條道理吃得慢的人, 不是老闆, 也是高層, 不是高層, 也是叔父輩, 老屎忽. 而蒸魚的營養, 正是重視家庭的男人所渴求的. 沒有健康, 再多的財富也不能令他享受家庭生活.

出外靠朋友, 在內靠家人. 和朋友一起吃火腩飯的男人, 是重視朋友的男人, 在朋友面前吃豉汁蒸魚的男人, 是重視家庭的男人.

生前十分愛惜妻子的阿叔林尚義, 因為喜歡吃魚, 也有一個"蒸魚"的花名.

其實突然想問，成條魚蒸同拆完骨再蒸個味道會唔會差好遠

我屋企魚同菜既地位一樣
但唔太鍾意出街食魚，出面d海鮮冇自己買自己煮咁好食

茶記對茶記又加多條乜撚便飯套餐
個龍門你搬撚夠先再講啦
洗唔洗分埋凍飲熱飲

仲未開學咩

肉未熟唔離骨，好難拆

我諗佢意思係後生唔食蒸魚嘅原因未必係嫌貴
因為叫佢地去食千幾二千蚊omakase都會情願
對比起黎 茶記個7，8十蚊又係啲咩錢

我自己都係 好鍾意食壽司 幾錢都肯食
但因為唔鍾意lur骨 所以好少好少會主動叫蒸魚

你講緊蒸斑翅嗰啲?
其實好少拆骨，賣相會好差，啲肉碎曬

廿頭已經好鍾意食魚
不過食親都係梅菜蒸鯇魚
平時唔鍾意食豉油，不過呢個落豉油真係究極咁好食

碟頭飯對蒸魚餐呀大哥

成日好想去酒樓叫條班自己食,但好驚比人呃秤
有無巴打教下路

班小朋友叫佢食魚生、魚柳就話好食，要略骨就話難食

樓豬咁啱喺茶餐廳見到幾個地盤佬叫倉魚蒸飯
就上嚟開呢個post
事實上係好多人都中意食魚

小弟女朋友都好鍾意食蒸魚......但我唔算太喜歡

因為之前同人食西餐叫魚時(唔係茶記m記)，舊魚已經去哂骨
所以我諗蒸魚可唔可以咁做

我公司十人食條魚都講緊五六千蚊
都係食東星斑 瓜子斑 老虎斑 鬚鼠斑
純官、唐英年都係座上客，仲成日黎幫襯
原來呢班人都叫窮，失敬晒

茶餐廳老一輩食相好差 感覺係窮撚

勁到食蒸魚post都有老屎忽

行去魚缸叫佢稱俾你睇

嗰啲魚柳係急凍嘢，你可以試下蒸既，完全無味
多數啲老母蒸完剪碎俾bb食

數得出十種魚好似有文學獎拿

入到廚房都變第2條啦

Yes 蒸魚好講技巧
未熟同過熟都好痴骨
啱啱好嘅話 搵刀係魚身中間一劏
用刀鋒順勢沿骨片開兩邊啲肉
咁基本上啲肉就完全無骨啖啖肉

嗰啲蒸麒麟斑算唔算係去咗骨蒸

其實，我成句講嘅係蒸魚飯盒，未做過地盤應該唔知咩樣
平常入餐廳酒樓食飯有人叫蒸魚我都會食

但地盤門口啲飯車嘅蒸魚就真係不了

地盤/窮撚鍾意喺茶記食蒸魚 因為比起冇味陳年雪藏肉 魚點都新鮮抵食啲

Btw地盤搵幾多錢都好 係城市人眼中都係低下工種
係咁架啦 雞夠搵得多錢啦 咁就唔係賤業？
上面啲巴打咁躁

蒸鯇魚腩賣飛佛

因為high class好多 ，慢慢品嚐

街市買條青斑都係5蚊兩

唔食魚 腥又多骨

飯車賣既唔係明爐烏頭，係明渠烏頭

唔止 啲中抗好多係熟工
係閒閒地4 5萬先岩

幾天真先會覺得秤果條一定係上枱果條

啱啱食完飯睇到呢個post 唔知點解都好肚餓

好多地盤狗 成身大汗臭撚死人

有機會，可以即刻叫佢剪左個魚鰭，放唔返入魚缸就唔會點換你條魚

蒸鱔叫盤龍蒸，等佢偷唔到件

幅射照過咁款

你個名 比d掌聲自己

呢個post d comment 真係好睇

食開魚生，費事lur 骨

人地搵四皮一個月 你呢？

酒樓d蒸海魚就真係食到lamlam利
茶記果d蒸淡水魚/多骨魚就不了

依個post d留言好痴線
食個lunch都可以畀你哋講到階級制度

我都好鍾意食蒸魚, 魚汁撈飯一流
唔鍾意果d多數係唔鍾意魚骨姐

利伸: 89年 低端管理層 + 西裝office友

認真識得真係多過你 事實真係補充鹽分

蒸魚都要反

咪係，以前打杖d兵都食鹽補充，唔通要識營養學先識咩

依個算，起魚片蒸，好多時拎黎招呼鬼佬
不過其實麻麻，啲鮮味流失左，靠啲配料同靚黎搭救

唔知擺咗有冇1個鐘
蒸魚慢慢食唔係問題，擺耐咗真係

細個好唔鐘意食蒸魚，覺得次次都係同一隻味
而家不知幾想即刻去酒樓叫條魚食

基本尊重都冇

講到呼吸都要識營養學，唔讀過唔知要氧氣
無鹽周身無力講左一千幾百年啦

攞啲日本貴價魚嚟蒸唔知會點呢

因為全部都係安德烈

唔蒸 直接起肉做刺身囉 泥鯭刺身最正

貴價種類拎黎蒸係好食 本身肉甜 油脂足
例如鯛魚

做嘢附近間茶記，永遠蒸乜蒸物係最快賣晒，藍領白領各半，年齡層九成40左右

其實你去啲雙餸三餸飯嗰啲都會見到，呢類偏向住家飯餸真係少年輕人叫，多數食返豬扒、炸雞、生炒骨、粟米魚柳嗰啲，比較大眾化易入口嘅餸

我覺得真係關年齡事

唔鍾意鯇魚腩有陣味
但係脆鯇就OK
鎗魚黃花都好鍾意食
去飲食斑就剩係食鰭

p.s.唔識食細骨魚

啲黃立倉細條到叫唔落手

可以，起塊魚柳蒸左佢
想啲小朋友開始食魚大多都係咁做

呢啲我都好鍾意食

我都鐘意食明爐烏頭﹐好撚正

呢個真
但我都好想知點解

鐘意咪鐘意

魚係最健康嘅魚，雞鴨係其次，最差係豬牛羊

個個都話鯇魚唔好食
有幾多個仲識咩叫崇魚頭鯇魚尾

紅燒翅 煎條班添

鰫

On9...去趁酒樓食蒸魚，蒸魚豉油可以撈兩三碗飯，細個老母去埋魚骨撈飯勁好食。食到而家33歲繼續係咁食法。

第一句咩意思

呢到有冇人識食花魚？

諗左好耐。。。。

蒸健康

肉？

我都係最鍾意食蒸魚

蒸完出嚟 蔥花鋪面 豉油倒兩邊 滾油贊落蔥花同條魚度 滋味

間唔中同同事一大班人去食lunch，老一輩同事實係爭住叫蒸鯇魚飯 （好似未食過魚咁）

而我表示屋企成日都食魚，出到街都唔會想再食

清蒸扯旗蘭壽

不過咁講
而家啲魚貴咗，又冇以前咁好食

我都想講

地盤佬：好過你地食麥當勞

清蒸人體盛

廿歲食到而家廿尾都唔鍾意你講嗰啲，炸雞完全唔鍾意食，我條賤脷都覺得魚係好食

90後表示 好鐘意食蒸魚

話蒸魚腥嗰啲係咪唔識煮咋？
一係買錯魚 條魚係唔會蒸黎食

好多魚都可以大啖大啖咁食
最平又多肉一定係鯇魚

一個人食荼餐廳食 如果有魚餐一定會叫

蒸魚咁撚好食係人都鍾意

咁樣就破壞左條魚嘅鮮味

鼎爺教架喎

出面都係先落油後落豉油

連蒸魚咁正都可以比連登仔講
btw淡水魚不了

試下

討論區係咁架啦
有人覺得蒸魚正 有人覺得垃圾
咁咪討論下正定垃圾囉
唔比人講就唔好上forum啦

連登仔真係連登仔
食條魚都俾人批鬥

淨係食金鯧魚
得閒就去優之良品買金鯧魚乾食
石斑果d 其他都唔食

得on9先唔鍾意食蒸魚架姐

老實講茶記食個啲蒸魚真係唔係咁識欣賞

一個post就睇到哂中小學雞

魚係好食呀
但個個價錢食嘅魚唔好食呢

以前起朗豪坊番PT
果度有個熟食中心
有排成日食蒸魚
唔一定老野先食

係出街食問題
自己屋企平魚貴魚都好，新鮮就一定好食

的確
細個時係唔鍾意食魚
又多骨又腥
係大個之後先慢慢識食
唔知點解
Btw花魚越賣越貴
好多時仲要冇得賣

仲笑鳩人地盤佬食蒸魚係窮撚
分分鐘人地做兩個禮拜份糧已經等於佢一個月

酒樓蒸海魚就好食
但茶記個啲快餐蒸魚
魚又唔新鮮
仲要整好哂

點解日本啲低端人口咁鍾意食生既魚 煮都唔撚識

唔好講幾多糧既問題啦 講品格我諗佢地仲低賤過地盤佬 真係唔知係學校教到咁定家人教到咁 肉酸

我都冇特別抗拒蒸魚，只係有得揀未必會係首選

得罪講句 地盤佬可能讀書唔叻 但起碼靠自己一手一腳搵食
好過班自以為讀書好叻著到西裝骨骨周圍呃鳩人既保險狗先

好鍾意食蒸魚, 但唔會係茶記食

食魚都要話係窮人基因
連登仔到底係幾憎窮人

點解而家無大眼雞食

ON撚9

老屎忽出動

梅菜蒸魚

狗先食蒸魚
難食到嘔
Ps 留名睇人屌我未食過好食既蒸魚

唔係地盤佬，但蒸魚好食喎，至鍾意食

蒸魚好撚好食喎！
屋企係水上人識整，真係同出面食好唔同。

你可能都食過，
日本叫鯛，香港叫鱲

鐘意食咩都要比人批鬥 連登仔世界第一

係

噓！開飯！面珠登粒肉唔好同我掙

水上係浸魚多，滾水落魚之後熄火浸熟

因為熱同辛苦
個人唔會太想食肉
所以會食魚，粥，湯飯果d
利申：泥水仔，夏天熱到仆街
日日食麵，食湯飯咁滯

去飲，最期待就條魚，條魚靚就加哂分

去飲條魚好難好食，酒樓用蒸架
頂: 太熟
底: 太生
中間: 啱啱好，所以拎左去主家席

食乜都要批鬥，幾時連小便角度唔正確都批埋

茶記梅菜蒸鯇魚
撈兩碗飯

如果係大魚，一定攞埋個頭黎食

你識條春地盤搵得多過你，你真係太年少

你老味你條傻仔，你去街市望下買魚，都唔知幾𨶙貴，吃魚先係有錢有身份

On9 而家大把後生入行 唔係吹捧地盤佬 但係好多地盤佬做人仲有品過所謂讀過書既西裝狗同大學生

你係咪鬧錯人?佢句野應該係諷刺緊人喎

樓主大陸仔唔識食魚

蒸魚先好食

酒樓啲魚好難難食得去邊

借問香港邊度買到金邊方利?
澳門食過，一試難忘

咁都有得笑，唔知佢係咪啱啱升中一

因為魚有豐富蛋白質同骨膠原

叫得雞多唔洗補下呀?!

出街我成日第一個即刻食面珠登肉
滑劣劣

九龍城啲潮州菜
最好提早打電話去留

我個同事廿幾歲，成日食蒸魚蒸肉餅，鴨腿湯飯呢d

食咩關你撚事咩
又到你管阿？
食魚關窮咩事
你咪又係食茶記

蒸魚蒸肉餅
健康有益 又有家庭的味道
鴨腿湯飯就太油膩了

不過如果落茶記食蒸魚嗰啲on9
真係會忍唔住想恥笑
茶記只會比啲垃圾死魚你食架咋
有時見到啲廢老屌茶記啲蒸魚腥瘟瘟
忍唔住笑出來

我地平時咪食茶記囉
佢仲要有時指明要魚頭魚尾

好多原因，上年紀D 人鍾意食魚，明顯多D。

特別係新鮮海魚，淡水魚冇咁受歡迎。

例如以前係水上人，牙齒退化，易消化，唔食味精，唔係周圍有得食，等等以上原因。

利申: 以前屋企做地盤飯堂，魚可以佔每日餐單30% UP。

今年20歲 但我都成日食蒸魚蒸肉餅呢類 仲通常都係跟例湯

屋企晚晚都會蒸魚食

所以我皮膚超好

又唔好一碌鳩打一船人
有啲都好穩定

好幸福

地盤老一輩 通常係97偷渡前果批
佢地未偷渡前多數住係D內陸地方 以前佢地個年代因為車唔未通 由海邊到呢D地方可能要成幾日時間 加上內地果時冰鮮投術未成熟 令到佢地年輕果時好小食到魚
所以佢地出到香港之後成日叫魚食 因為後生果時好難先能夠食到魚

純9 up+細個聽D叔叔講佢地幾難先食到魚

討論到食條蒸魚就係低下階層

李+x好似成日食魚毛

試過中學放lunch出去食蒸魚
點知佢即叫即蒸
等得黎得返十分鐘食
十分鐘食曬半條蒸鯇魚
全部frd都為之驚嘆

痴撚線
鐘意食咩都要比人屌低端 窮
話人窮 低端個類高尚人士 食緊咩咁巴閉先？
講出黎 等大家見識下

一個po睇穿晒連登有幾多小學雞
呀婆老母果邊就水上人食魚大
由細到大食過好多唔同種魚
黃花 桂花 紅衫 大眼雞 撻沙 龍利 三文魚 鯇魚 黃立倉 石斑 老鼠斑 泥猛 馬"友" 膠魚 仲有好多魚都好好食 多到數唔晒
話嫌煩/唔知有咩好食果d 只可以講係你既世界入面會少左好多美食

識食一定係食炸魚 正撚到仆街

班頭腩 又係好正的

因為食fish會rich 真心唔係搞爛gag

最憎食蒸魚飯

佢地喺個閪門一生出黎就喺咁大個嫁啦

食魚都要被批判

地盤佬就係腳踏實地靠對手搵食
食魚都係最忠於原味嘅做法，倉魚就係倉魚，鯇魚就係鯇魚
唔會吼鯰魚扮石斑嘅粟米斑腩
嗰啲係小朋友先食

食魚緊係食於本身的鮮味
清蒸/油鹽水就最能表現

學鬼佬食雪藏魚 仲要大量醬汁 根本冇咗食魚的意義
再者鯰魚係坑渠垃圾魚
最好笑係宜家興埋啲北佬水煮魚 辣到原來食緊變壞發臭的魚都唔知啦

我覺得近年食北佬辣嘢呢個風氣真係好差
一食開辣就冇得返轉頭
味蕾都破壞晒，食唔出食物原本嘅味道
所以啲美食出名嘅民族，例如法國、意大利都唔興食辣
日本人飲食接受好多外來文化，但對辣椒都係敬而遠之

日本人其實比我地更識欣賞 直頭新鮮劏同食魚生
有啲節目直頭特登浸下海水然後食落肚

自問冇膽 驚甲型肝炎寄生蟲

細路仔出返去食粟米六粒飯
佬味既野你識條春咩

唔該，因為野生唔係日日有，係街市未必見到，一般都食唔到

巴打係知音人 好少聽外人講泥猛 馬友，得屋企人會講

泥猛 馬友好多人會嫌腥
但識蒸既話 係好撚好食

真係好食
長期唔係香港 返到香港一定會食

膠魚打成膠 然後蒸魚球 炸魚球 滾個清湯
一流

可惜宜家好少有得賣 有得賣都好貴

魚生咪撚食啦
懶係高級咁
野生魚好容易有蟲, 等收皮, 低溫處理都有機會中招
養殖無事? D魚年中食唔少抗生素, 你想第時有病無藥醫即管食啦
不過都無用, 太多人食, 而家D細菌抗藥性都開始勁
睇下幾時有隻超級細菌而又無一隻抗生素有用, 我地一齊收皮

又係你呢啲撚屌連後生食咩唔識食咩都要批鬥，食屎啦你

唔撚鍾意食咪唔撚食囉

自己太幸福，屋企人煮左幾十年飯，未食過腥既泥猛

而家魚檔嗰啲大部份咪又係養魚
你估抗生素落得少咩

馬友都係食鹹魚多
泥猛真係頂唔順佢陣草腥味
有冇人識彈塗魚（花魚）？

鯰魚就鯰魚，石斑就石斑
撚屌茶餐廳整個餸都要呃呃騙騙

唔係wo 我老豆做地盤 唔食任何海鮮，嫌臭腥味. 除咗蠔豉. 反而我同佢相反

有咩問題？呢啲係個人口味

清蒸桂花魚、鯇魚

咁近海地方多人食有咩出奇
唔食魚唔通食屎呀

蠔豉真係好撚難食
有時老母擺蠔豉喺雪櫃 真係屌 好臭

果皮蒸半仔手掌咁大條既泥猛真係好撚好食 可惜而加街市賣啲泥猛最細既都已經成條撚咁大條唔知係咪養魚既關係 已經冇咁好食

半隻

煮過先係重點

日本咖哩辣到你叫救命

有冇細菌寄生蟲係視乎冷藏工序同食物處理技術，你呢啲人咪成個蔡瀾咁以為識得煮下野食就以為得自己個套係啱，同"日本人唔食三文魚"一樣咁on9

支那鄉村大把人食穿山甲，果子狸，蝙蝠，都有機會感染瘋狗症架
點解唯獨支那雞場成日爆發禽流感？又唔見日本雞場成日有？

食所有野都有風險嘅，你呢啲人就乜撚野都唔食得架啦，念仙啦

日本總領事松田邦紀：「我們日本人是會吃三文魚壽司的！」

Disgusting

蒸魚都唔識食
紅衫魚煲湯都好正，屋企整既魚都唔腥
以前啲cheap魚大眼雞，而家新鮮大眼雞真係高檔野。
其實後生仔係咪唔知香港人以前好多水上人？

有，過番啲魚市場搵新鮮既，不過一定貴以前好多囉。以前我屋企人話係cheap魚釣到都掉番落海，而家...毛都冇條呀

老鼠斑係我最愛
個人認為仲好食過啲乜鳩石斑東星斑

去街市買都差唔多要$70-100一條

則魚鮮甜到癲
不過好撚多骨

後生仔唔食有骨既魚

唔識lur骨

狗眼看人低果d仆街死啦
食蒸魚有幾撚窮啊
都叫有海鮮 仲要嫌cheap無衣食啊你
你出去蒸條靚斑/龍躉/蘇眉 etc，幾百至千幾蚊不等
唔知連登仔食咩咁高貴 睇過
如果鱘龍 你分鐘用成副人工都唔夠食呀

打句留名就以為唔on9咩 弱智

睇唔透笑鳩蒸魚嘅人係咩心態
香港地理位置海邊南方人
以前係漁港 水上人多
最傳統最地道嘅嘢食比你地講到一文不值
依家新一代有好多都係大陸落嚟
成班北佬無食過/唔識食魚

利申：雙親都係水上人後代
識蒸識揀識食已經差好遠
一定唔會係茶記酒樓食
除非自己帶魚

鯇魚(淡水魚真係不了，無魚鮮味，打邊爐料)
烏頭(咸淡水，較好食但可能有草腥味，頂唔緊)
黃立䱽(易食 平時屋企食 )
黃皮 黃花(又滑又香又正，香港水域較多)

仲有好多真係靚魚其實唔係水上人好少識而令到好多人對食魚反感有偏見，你屌鳩我都話，話魚俾窮人食嘅真係因為你未食過好食嘅魚
茶記魚，淡水魚，豆豉鯪魚
呢堆真係屌唔落，整條海魚試下，兩個世界

日本咖哩應該個特色係甜
普遍都唔辣
要辣應該係要試泰國/馬來西亞嗰啲
不過食咖哩Focus係個辣度上面真係好on9

地盤佬平時食嗰啲咪又係茶記魚
日日食斑咩

就係個人口味 咁點解要笑人? 我指係笑人個啲

所以都係自己買條蒸好d

鲩魚真係不了 除非新鮮

酒樓同餐廳蒸魚多數都係垃圾
要蒸就落街買新鮮 同埋唔好買淡水魚
其實除左蒸仲有好多方法整魚食 問下d賣魚佬就知

Agger
走入街巿班人肯定大把魚未見過

馬友都係，無乜可能腥架喎

好多骨

街市都有，去九龍城街基本上日日都買到，個街市好撚富貴，平野未必有得買，貴野樣樣齊

海馬

鮑魚咪即係女人個西囉 哈哈哈哈

跟住就會一堆小學雞正皮呢啲垃圾comment

唔撚識食魚生就過主啦 日本人食左咁多年 有啲咩事？
早乙女哲哉差唔多個個禮拜都去二郎間舖食壽司 咪又係70幾歲 日日開鑊
人地處理過先會拎出黎比人食 好似你咁講咁撚多蟲既 連基本檢測都唔會過到

睇你食啲cheap野定好野姐 唔好拎爭鮮元氣出黎

利申 個個禮拜食壽司

老鼠斑70-100蚊條？

識嘆嘅人，比較有錢嘅，一個人食飯，食晏果陣都會蒸條石斑叫碗白飯，咁就一餐。

條魚靚同蒸得好係唔會腥，仲好滑添，撈魚汁豉油送飯一流、魚皮又有膠質對皮膚好。

深海魚無乜蟲，依家都無乜聽過雪卡毒。

九十年代仲有蘇眉食，青bb咁，都幾正。依家食就要親身去東南亞國家了，仲要冒法律風險

食銀咖哩當食咗日本咖哩

可以買到，十兩左右冰鮮，游水就肯定唔得

其實一條靚蒸魚同佢地食開個啲專貴日本野差唔多價

梅菜蒸鯇魚仲要冇泥味嗰隻
正撚到爆

屌，好撚想食蒸魚

十個都無一個

蒸魚先正

On9 大把有錢人食蒸魚la

蒸魚難，不論出街食定自己整，都有失手機會
相反日本嘢嗰啲魚生，好少遇到好差

蒸貴魚好少失手，依家啲酒樓已經較曬時間制，戇鳩都識蒸

點解總係遇到老火

蒸魚文學

馬友正，外母煮飯高手，我有食神。馬友魚飯，嗚哇!!!

泥鯭甜，係啲骨多閪到，杉到出血

泥鯭多骨
不過真係驚污穢

酒樓d蒸魚好正

清
多啲港豬有呢啲諗法，就少啲港豬去日本搞亂人地

講真識煮既真係咩魚都可以好好味

烏頭蒸熟 再雪凍食 連魚鱗蒸
潮州人

我細佬食話頂唔順果種"魚"味
我理解做魚腥味姐
但我由細到大都唔怕
仲好撚中意食魚"pop" 同魚鰾

深海泥猛

泥鯭都話多骨
鯽魚就真係多骨喇

鱔就真係多骨啦
以前釣魚釣過幾條番屋企即劏即煮
好重 拎撚死人
好耐的事了

點止...淨係一條靚蒸魚可以頂佢一餐"高級日本嘢"啦
根本班小學雞唔識嘢又想貶低人
學樓上話齋 呢個係品格問題

鱔唔識食真係可免則免，大把人衰係佢度，啲骨難拆到呢

我都唔叻lun骨
不過小心啲慢慢啜嚟食，係食到嘅

再點少少 黃豆醬吊一吊個味

鱔我連細骨吞架喎

魚生屌打蒸魚啦
食過靚拖羅未 講緊真係日本食

一條鯧魚 等於你出街食餐放題啦

香港上一輩人基本上黎香港前都係住中國南方同 沿海 潮汕一帶
由細食魚食到大
加上香港四面都海
你班小學雞講到食魚好撚出奇咁
利申：唔好食魚 除左斑魚

出面食，好食d
係屋企蒸冇咁好食
唔知點解

拖羅係好食，但根本兩樣野，油到咁你食到幾多?兩三片已經好厭。

仲有去日本食拖羅俾你講到好威咁，有無咁小學雞

大拖一舊起兩舊止
去日本就食下當地先食到嗰啲魚
嚿魚係事先醃過，唔係即切放喺飯面咁簡單

除左醃仲有熟成，我自己都鍾意食，但話咩屌打就真係
條友淨係識拖羅，同咩蒸魚比呀?蒸鯇魚呀?
唔好講到咩鷹䱽方利，普通啲游水瓜子金古都唔知佢食過未

炸子雞 紅燒翅 蒸條斑 一碗白飯

依家d 後生都唔食魚好sad

秋刀魚點Gap汁

好事黎
唔好捉哂d海魚

一邊話人笑尻地盤佬
一邊就話人小學雞後來唔識野

唔係話唔識嘢小學雞，而係太戇鳩講乜食魚係窮人基因，究竟要幾無腦先講得出依句

「我唔識食魚，我就要踩食魚食到津津有味嘅人」

屌你老尾入返個post 望一望
最新發展去到講基因
食條魚咋喎

大把都係，舊時香港係漁村捕魚業冇得做之後，大部份漁民都唔識字，上岸淨係可以做三行

利申:水上人，仲住緊算係漁村嘅地方

我最鍾意就係豉汁蒸鱔